黃店寒冬 商台4月起全體員工每月放4天無薪假 變相減薪13.3%

商台4月起全體員工每月放4天無薪假 變相減薪13.3%

【商台發言人回應】
商業電台上周已預告將強制全體員工放取無薪假。據了解，商台昨日（24日）陸續向各部門發出正式無薪假通告，要求全體員工由今年4月起，至明年3月為止，每月均須放4天無薪假，換言之，即變相減薪約13.3%。商台給予員工約兩周時間考慮，若員工下月6日限期前拒簽同意書，則一律須「執包袱」視作解約處理。
據消息透露，商台昨日的發出的無薪假通告，要求全體員工從4月1日開始，至明年3月31日期間，每月須放取4日的無薪假。按相關日數計數，每月平均變相減薪約13.3%。通告同時要求，所有員工在3月6日前，必須向部門主管簽署同意書。若於限期前未有提交同意書，則視作不同意新僱傭合約安排將會被炒，而該份無薪假通告亦為正式解僱信，拒簽同意書者將於遞交同意書限期後1個月，即4月6日正式被解僱。

push

其實真係唔明
D機構 公司每年賺錢又唔會同員工分享 加人工
而家蝕一兩個月就要減薪 炒人

追加火燎心感想

好驚訝亦好感觸

作為商業電台前員工， 印像中第一次見到咁樣嘅決定。 當年海嘯經濟咁差， 都冇出現過。

呢間公司， 做咗四年幾五年， 係我暫時人生裏面打工最長嘅時間， 亦係人生最開心嘅時間， 更加係工作量最多嘅時間。

我拍心口保證佢哋係良心企業。 唔係去到走投無路， 佢唔會咁樣迫你放假。

亦都直接反映而家香港經濟， 可能好快進入大蕭條。 所以呢一單新聞其實係指標性新聞。 我諗呢兩年大家真係諗定後路。

幾有能力都好，敵唔過大勢所趨。

(一路寫個心一路戚戚焉。)

成間公司其實上下打成一片， 公司文化開明 ，對於一個有50年以上歷史本地公司實屬難得。

有乜嘢老闆自然有乜嘢員工 ， 好記得你有意見你直接敲門就可以入去講， 無論對方職位係比你高七七四十九層， 講得啱自然有人聽。 呢個係而家被稱為腦細嘅奮鬥故事，當年。

到而家我都仲記得三樓𨋢門一打開嗰對對聯，

話到口中留一句， 理從是處讓三分。

唔係一直記住呢兩句說話， 我諗喺待人接物，或者做生意裏面，一早做咗炮灰。

知道呢單新聞，可能对唔熟識呢間公司嘅人，會覺得好難睇， 但離開咗好多年嘅我都感受到 ，呢個決定係非常之痛苦， 總好過炒人吧。

至明年3月? CLS

會唔會低過最低工資架

要怪就怪林奠同中共
上年打到仆街都無事
一唔封關就攬炒

商台高層藍，係dj多黃

who?

放無薪假點會低過最低工資

黃永藍到黑

坦白講，踏入後4G年代，電台已經係夕陽行業，經濟唔好當然係首當其衝，商台仲要係年輕聽眾居多，自然雪上加霜。好多年輕聽眾而家寧願睇livestream、youtube，或者睇劇、睇戲

以前我去跑步都成日聽電台，而家已經變咗聽podcast，港台好多資訊節目都有Podcast，而且啲外國Podcast更加係想聽咩都有

試過坐車個司機開住youtube聽燒山 連啲揾食車司機都唔聽，電台再唔轉型好難做落去

放無薪假好過減人工掛？

同意
881仲有d搵食車既大叔係固定聽眾，但903真係完全流失哂廣播對象
早幾年整Hong Kong Toolbar用黎live stream但今時今日已經無人再剩係聽聲
以前放學返屋企聽細蘇好回家，森美小儀個年代已經一去不復返

商台要收費唔會好似 rthk咁比你podcast
雖然樂壇仲係好睇903頭

我覺得電台依然有相當重要嘅地位
有料嘅dj做一個直播
好似森美之前畀人 喺最傷心嘅時候加個點歌嘅環節
你香港人留言發聲
已經做到感動好多人同埋情緒上得到排解
呢啲係cctvb做唔到 youtuber做唔到 嘅嘢

日日聽商台 好鐘意聽早霸王 艾粒夜校

越來越多人睇/聽網台,電台玩撚完係遲早既事

903青黃不接都係問題
引唔到新聽眾
依家新一代得marco標青啲

marco 係新一代

志雲藍？
成個881晴朗佢屌得最大力
反而陳聰暗藍

Sor唔知佢做過